+ 难度：中等

给出两个32位的整数N和M，以及两个二进制位的位置i和j。写一个方法来使得N中的第i到j位等于M（M会是N中从第i为开始到第j位的子串）

样例

    给出N = (10000000000)2，M = (10101)2， i = 2, j = 6
    返回 N = (10001010100)2

挑战

    最少的操作次数是多少？

## 题解

Cracking The Coding Interview 上的题，题意简单来讲就是使用 M 代替 N 中的第i位到第j位。很显然，我们需要借用掩码操作。大致步骤如下：

1. 得到第i位到第j位的比特位为0，而其他位均为1的掩码mask。
2. 使用mask与 N 进行按位与，清零 N 的第i位到第j位。
3. 对 M 右移i位，将 M 放到 N 中指定的位置。
4. 返回 N | M 按位或的结果。

获得掩码mask的过程可参考 CTCI 书中的方法，先获得掩码(1111...000...111)的左边部分，然后获得掩码的右半部分，最后左右按位或即为最终结果。

在给定测试数据[-521,0,31,31]时出现了 WA, 也就意味着目前这段程序是存在 bug 的，此时m = 0, i = 31, j = 31，仔细瞅瞅到底是哪几行代码有问题？本地调试后发现问题出在left那一行，left移位后仍然为ones, 这是为什么呢？在j为31时j + 1为32，也就是说此时对left位移的操作已经超出了此时int的最大位宽！

使用~0获得全1比特位，在j == 31时做特殊处理，即不必求left。求掩码的右侧1时使用了(1 << i) - 1, 题中有保证第i位到第j位足以容纳 M, 故不必做溢出处理。

```java
class Solution {
    /**
     *@param n, m: Two integer
     *@param i, j: Two bit positions
     *return: An integer
     */
    public int updateBits(int n, int m, int i, int j) {
        int mask;
        if (j < 31) {
            mask = ~((1 << (j + 1)) - (1 << i));
        } else {
            mask = (1 << i) - 1;
        }
        return (m << i) + (mask & n);
    }
}


```